本港最新失業率升至3.2% 飲食業達6.2%八年來最高

本港失業率上升，政府統計處公布，9至11月整體失業率升至3.2%，較上月公布上升0.1個百分點。受到本地社會事件嚴重打擊，與消費及旅遊相關的零售、住宿及飲食業，影響最嚴重，失業率進一步上升至5.2%，是三年來高位，當中飲食業更升至6.2%，是超過八年來的最高水平。

就業不足率維持在1.2%，受影響行業包括樓房裝飾、修葺及保養業，及餐飲服務活動業。勞工及福利局長羅致光表示，經濟情況繼續惡化，令勞工市場進一步放緩，倘若整體經濟繼續轉弱，勞工市場在短期內將會面對更大壓力，政府會密切留意有關發展。

政府誤導